<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on ZhaoWei&#39;s Blog</title>
    <link>http://zhaowei.me/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on ZhaoWei&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CNS</language>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Feb 2020 13:12:23 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://zhaowei.me/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Nginx够用初探</title>
      <link>http://zhaowei.me/posts/basic-use-of-nginx/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2020 13:12:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://zhaowei.me/posts/basic-use-of-nginx/</guid>
      <description>Nginx是一款高性能的Web服务器，在Web基础设施里有广泛的运用，配置灵活，功能强大。PHP站点一般使用Nginx + FastCGI + PHP-FPM 的方式提供服务。
我已经在大大小小的项目中运用很多次了，但因为配置好后改动频率低，也并无深究。也在此表明态度，简单记录一下够用的初探。
基本配置 # 全局块 user nginx; worker_processes 1; error_log /var/log/nginx/error.log warn; pid /var/run/nginx.pid; # events块 events { worker_connections 1024; } # http块 http { include /etc/nginx/mime.types; default_type application/octet-stream; access_log /var/log/nginx/access.log main; sendfile on; keepalive_timeout 65; include /etc/nginx/conf.d/*.conf; } conf.d中是虚拟主机配置，一般我们需要重点配置这里。
# example.vhost.conf server { # 用于指定监听端口  listen 80; # 可配置域名或IP，还可依据正则匹配  server_name localhost; # 网站根目录  root /www/wordpress; # 默认文件  index index.php index.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1024</title>
      <link>http://zhaowei.me/posts/1024/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 19:19:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://zhaowei.me/posts/1024/</guid>
      <description>看完了这本书，你决定继续做编程。也许它能成为你的一个职业，也许它能成为你的一项爱好。但你需要一些指导，确保自己不会走错了道路，或帮助你从这个新业余爱好中得到最大的乐趣。
我做了很久的编程。久的你都想象不出来，久的都让我苦恼。就在我写这本书的时候，我大概懂20种编程语言，而且我可以用一天或长点儿用一周的时间学会一种新语言——要依这种语言有多奇怪而定。但这最终成为了我的苦恼，它们已经不能再吸引我的兴趣。我并不是说这些语言没有意思，或告诉你你会觉得它们很枯燥。只是想说在我的职业旅程走到现在，我已不再对语言有兴趣。
经过这么多年的学习经历，我发现语言本身并不重要，重要的是你如何用它们。事实上，我一直知道这个道理，但我总是被语言吸引走，周期性的忘记这个道理。现在我不再忘记了，你也应该这样。
你会什么语言、你用什么语言，这并不重要。不要被围绕在编程语言周围的各种宗教宣传迷惑，那些只会遮蔽你的眼睛，让你看不出这些语言只是一种让你做有趣的事情的工具而已。这才是它们的真正属性。
编程作为一种智力活动，它是唯一的一种能让你创造出交互式艺术作品的艺术形式。你创造出来人们可以操作的软件，你是在间接的和人们交互。没有任何其它艺术形式有如此的交互性。电影是单向的向观众传输信息。绘画是静态的。而软件程序却是双向动态的。
编程只能算是一项一般有趣的工作。它可以成为一个不错的职业，但如果你既想多挣钱又要干的高兴，不如去开一家快餐馆。如果你把编程当做一种秘密武器在其它行业里使用，也许会有更好的效果。
科技界科技公司里会编程的人多如牛毛，没人会在意他们。而在生物界，医药界，政府，社会学界，物理界，历史界和数学界，如果你有这种技能，你能做出令人瞩目的事情。
当然，所有的这些话都是没有意义的。如果通过这本书，你喜欢上了编程，你应该尽你最大的努力，通过它来改善你的生活。去探索这神奇的精彩的智力活动，也只有近50年来的人有机会从事这种职业。如果你喜欢它，就尽情的热爱它吧。
最后我要说的是，学习开发软件会改变你，让你与众不同。不论是好的不同还是坏的，反正是不同。你会发现，因为你会开发软件，人们会对你很冷淡，会用“书呆子”这样的词形容你。你会发现，由于你善于剖析逻辑，人们痛恨跟你辩论。你甚至会发现，只是简单的懂一些计算机原理都会给你带来很多烦恼，让你跟他们比起来怪怪的。
对于这些问题，我只有一点小建议：让他们去死吧。这世界需要更多的能知道事情如何工作、喜欢去探索的人。当他们这样对待你时，你要记住，这是你的生活，不是他们的。与众不同不是罪恶，人们这样对你只是出于嫉妒，嫉妒你拥有一项他们在梦中都无法拥有的技能。
你会编程。他们不会。这真他妈的酷毙了。
本文转载于《Learn Python The Hard Way, 2nd Edition》 Advice from an Old Programmer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>http://zhaowei.me/posts/hello-world/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 17:54:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://zhaowei.me/posts/hello-world/</guid>
      <description>并非纯粹技术博客，我愿用它记录更多。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>